---
layout: article
title: "Obras libres: uso y disfrute"
modified:
categories: blog
excerpt: "No todo lo que está disponible en Internet es libre para que lo usemos, pero si lo sabes buscar, hay mucho que sí: las obras libres. En este tipo de obras, el autor te ha dado dado permiso para que puedas usarlas y reutlizarlas sin problemas."
tags: []
image:
  feature: /blog/trabajos-obras-libres/cabecera-horizontal-2.png
  teaser: /blog/trabajos-obras-libres/cabecera-square-2.png
  thumb: /blog/trabajos-obras-libres/cabecera-square-2.png
---

Hay muchos materiales libres disponibles en Internet, que puedes reutilizar para tus trabajos, o en general para tu propias obras. Pero no siempre es facil encontrarlos, ni siquiera reconocerlos. Bienvenidos al mundo de las obras libres: veamos qué son, cómo podemos reconocerlas y cómo podemos encontrarlas. También hablamos sobre cómo hacer que tus propias obras sean libres, y qué implicaciones (positivas y negativas) puede tener para ti.

Entre otros temas, tratamos los siguientes:

* Copiar, reutilizar, no es (necesariaente) malo
* ¿Qué son las obras libres?
* ¿Puedo utilizar una obra libre en mis trabajos?
* Las licencias libres principales
* Localizacion de obras libres: imágenes
* Localizacion de obras libres: audio
* Localizacion de obras libres: videos
* Localizacion de obras libres: otros elementos
* Cómo hacer que mi obra sea libre (y qué gano con ello)

Recursos:

* La actividad tendrá lugar mediante [videoconferencia](https://bbb.educar.encanarias.info/b/jes-i3l-d6m-2rr). Para acceder basta un navegador web (Firefox, Chrome...).

* Transparencias: [PDF](/transpas/trabajos-obras-libres/Trabajos_Obras_libres-Consorcio.pdf), [formatio ODP para LibreOffice](/transpas/trabajos-obras-libres/Trabajos_Obras_libres-Consorcio.odp).

* Carteles: formato horizontal ([PDF](/transpas/trabajos-obras-libres/cartel_obras_libres_horizontal.pdf), [documento fuente para LibreOffice](/transpas/trabajos-obras-libres/cartel_obras_libres_horizontal.odg)), formato vertical ([PDF](/transpas/trabajos-obras-libres/cartel_obras_libres_vertical.pdf), [documento fuente para LibreOffice](/transpas/trabajos-obras-libres/cartel_obras_libres_vertical.odg))

Este es un mini-taller, realizado en el contexto de El Concilio de lo Libre, en el que participan la [Oficina de Software Libre](https://osl.ugr.es/) de la [Universidad de Granada](https://ugr.es/), la [Oficina de Software Libre](https://www.ucm.es/oficina-de-software-libre/) de la [Universidad Complutense de Madrid](https://ucm.es), y la [OfiLibre](https://ofilibre.gitlab.io) de la [Universidad Rey Juan Carlos](https://urjc.es).